\subsection[MOE]{Mise en œuvre}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Les interfaces utilisateur}
  \begin{itemize}
  \item Ligne de commande
    \begin{itemize}
    \item la ``console'' \cmd{mysql}
    \item les utilitaires : \cmd{mysqldump}, \cmd{mysqladmin}...
    \item options communes :\\
      -u <user> -p<password> -h <hote> -P <port>...
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Les ``clients lourds'' graphiques
    \begin{itemize}
    \item MySQL Workbench (version GPL)
    \end{itemize}
\bigskip
  \item L'interface web PhpMyAdmin (tierce) 
    \begin{itemize}
    \item \url{http://localhost/phpmyadmin/} \\
      (selon \file{/etc/apache2/conf.d/phpmyadmin.conf})
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{La documentation}
\titre{Le manuel de référence}

  \begin{itemize}
  \item \url{http://dev.mysql.com/doc/}
    \begin{itemize}
    \item multiples versions
    \item quelques traductions
    \item mises à jour régulières
    \item attention à la synchro des versions
    \end{itemize}
\bigskip
  \item En PDF : imprimable...
\bigskip
  \item En format EPUB (livre électronique)
\bigskip
  \item En ligne de commande (terminal) : \sqlify{HELP ...}
\bigskip
  \item En ligne : HTML
    \begin{itemize}
    \item Commentaires utilisateurs
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Authentification}
  \begin{itemize}

  \item Des comptes ad-hoc, indépendants de l'OS
\bigskip
  \item La connexion administrateur : root
    \begin{itemize}
    \item changer le mot de passe root :
    \item \shellify{mysqladmin -u root password <secret>}
    \item \sqlify{SET PASSWORD FOR root = PASSWORD('<secret>')}
    \end{itemize}

\bigskip
  \item créer des utilisateurs (et les gérer)
    \begin{itemize}
    \item \sqlify{CREATE USER user [IDENTIFIED BY 'password'], ...}
\bigskip
    \item \sqlify{DROP USER user [, user] ...}
    \item \sqlify{RENAME USER old-user TO new-user, ...}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Premier contact - privilèges}

  \begin{itemize}
  \item \sqlify{SHOW DATABASES ;}
\bigskip
  \item \sqlify{USE mysql ;}
\bigskip
  \item \sqlify{SHOW TABLES ;}
\bigskip
  \item \sqlify{SHOW PRIVILEGES ;}
\bigskip
  \item \sqlify{DESCRIBE user ;}
\bigskip
  \item \sqlify{puis : db, host, table-priv, column-priv}
\bigskip
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{GRANT et REVOKE}
  \begin{itemize}
  \item Les différents niveaux de privilèges
    \begin{itemize}
    \item serveur (ou global)
    \item base de données (et hôte)
    \item table
    \item colonne
    \end{itemize}
\bigskip
  \item le contexte :
    \begin{itemize}
    \item par défaut : contexte global : \sqlify{base.table}
    \item \sqlify{use db ;} : contexte base : \sqlify{table.colonne}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Gestion de la structure de données}
  \begin{itemize}
  \item Au niveau global
    \begin{itemize}
    \item \sqlify{CREATE DATABASE}
    \item \sqlify{DROP DATABASE}
    \end{itemize}
\bigskip
  \item Au niveau base de données
    \begin{itemize}
    \item \sqlify{CREATE TABLE}
    \item \sqlify{DROP TABLE}
    \item \sqlify{RENAME TABLE}
    \item \sqlify{ALTER TABLE}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
%%%%%
\note[item]{Notes}
\end{frame}

